%@Titre: Vanuatu (Sept.) -- 2000
Un commerçant vend un parfum dans des flacons de même forme mais de contenances différentes.
$$
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
Contenance en ml & $ \quad 10 \quad$&$ \quad 15 \quad$&$ \quad 20 \quad$&$ \quad 30 \quad$\\
\hline
Prix en francs&39&56&73&107\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item Le tableau est-il un tableau de proportionnalité ? Justifier la réponse.
\item En utilisant la feuille de papier millimétré, faire un graphique : représenter en abscisse la contenance des flacons et en ordonnée le prix. Prendre en abscisse 1~cm pour 5~ml et en ordonnée 1~cm pour 10~F. Placer les points correspondants au tableau précédent. Que remarque-t-on ?
\item
\begin{enumerate}
\item Montrer que les points placés sur le graphique sont sur la représentation de la fonction affine $f : x \longmapsto 3,4x+5$.
\item Trouver graphiquement le prix correspondant à un flacon de 25~ml.
\\Vérifier par le calcul.
\end{enumerate}
\item Le commerçant décide d'augmenter ses prix de 20\%.
\begin{enumerate}
\item Refaire le tableau en indiquant les contenances et les nouveaux prix.
\item On note $x$ la contenance d'un flacon et $g(x)$ le nouveau prix correspondant.\\Exprimer $g(x)$ en fonction de $x$.
\item Tracer la représentation graphique de la fonction $g$ sur le graphique précédent.
\item Trouver graphiquement le nouveau prix d'un flacon de 25~ml. Vérifier par le calcul.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}

